【習總香港夢】港青年自認中國人 跌至3.1%新低

國家主席習近平2012年十八大後開始掌權，也是特首梁振英5年任期開始。過去5年不論北京還是港府，均全力硬推愛國主義、打擊本土及港獨，但5年下來，港人對中國人身份認同並無上升，年輕人對中國人身份認同更是跌至谷底。

港大民意研究計劃每半年調查港人身份認同。5年前習近平和梁振英分別成為中國和香港的第一把手時，自認為廣義上的中國人，意思是自認為中國人或香港的中國人中，30歲以下的年輕人有近14%。
高位達17.5%

自2012年中起打後兩年，有關數介乎11%至15%之間，直到2014年下旬，即佔領運動尾聲之際，年輕人中國人身份認同升至17.5%的5年高位，一般相信與當時盛傳習叫停梁開槍對付示威者，部份年輕人未對北京太反感有關。

可是自梁於2015年借發表施政報告狠批港大學生會刊物《學苑》，繼而掀起反港獨運動後，年輕人對中國認同感不斷下跌。 2015年6月調查，僅13%年輕人自認為中國人，一年後跌至8.5%，到今年6月再下挫至僅3.1%。與此同時，自認為廣義香港人，即表示自己是香港人或中國的香港人的年輕人，由梁振英上場後的85%，攀升至今年6月的93.7%。

相對而言，30歲以上人士自認為廣義上中國人的比例，過去5年間都在33%至43%之間上落，而自認為廣義上香港人的比例，則在54%至64%之間徘徊。

記者 呂浩然

廢中

但係廢中仲係好穩定

30以上自認中國人果D根本就係投建制果堆

中國的香港人
香港的中國人
有咩分別？

小弟無知

唔係植入咗一大堆蝗虫咩? 佢地唔會唔認喎

用美國做例子即係
Chinese American
American Chinese

老老豆豆同過一d 新移民中學生溝通 佢地都好憎支拿

習總又要修例啦

所以而家要由幼稚園重新洗腦

日日百五個都溝唔淡
香港人意識仲濃厚左

而家過年出街都聽到蝗語
大陸人當左香港係家鄉

去北區兜個圈先講啦

見到個40。8%就火滾

所以香港今日搞成咁

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始

繼續強硬高壓統治

0負皮

班支那15毛

呢幾日唔係抽個10%港獨水 好happy
快d應 你個垃圾民族 青年得3%認同

黨俾咁多維穩費佢地做野都無用
炒得啦

呢份我有份做啊

所以支那港共用出盡方法
由樓價、法律、人口清洗迫死香港班後生

比率仲低過連登
究竟連登有幾多五毛